Chapter 6 Identifiers

Unless you see a USE statement for a different database,
assume for SQL statements that the world database has
been selected as the default database.

Some examples are preceded by additional statements
that do not appear in the printed study guide.  For
example, a CREATE TABLE statement may be preceded by a
DROP TABLE IF EXISTS statement to make sure that the
table created by the CREATE TABLE statement does not
already exist, or a SELECT statement that displays
sample data may be preceded by statements that create
and populate the table.

6.3 Using Qualified Names

SELECT * FROM Country;
SELECT * FROM world.Country;

SELECT Name FROM Country;
SELECT Country.Name FROM Country;
SELECT world.Country.Name FROM world.Country;

6.4 Using Reserved Words as Identifiers

CREATE TABLE t (order INT NOT NULL UNIQUE, d DATE NOT NULL);

SELECT 1 AS INTEGER;

DROP TABLE IF EXISTS t;
CREATE TABLE t (`order` INT NOT NULL UNIQUE, d DATE NOT NULL);

CREATE TABLE t ("order" INT NOT NULL UNIQUE, d DATE NOT NULL);

SELECT 1 AS 'INTEGER';
SELECT 1 AS "INTEGER";
SELECT 1 AS `INTEGER`;

INSERT INTO COUNT (id) VALUES(43);

6.5 Exercises

Question 1:

SELECT
  Name AS 'City Name',
  Population AS c
FROM City AS c
WHERE Population > 1000000;

SELECT
  c.Name, c.Population
FROM City AS C;

SELECT
  ciudad.Name AS `City Name`,
  ciudad.Population AS "City Population"
FROM City AS ciudad;

Answer 2:

SELECT @@SQL_MODE;
SELECT "Name", "Population" FROM City LIMIT 1;

SELECT 'Name', "Population" FROM `City` LIMIT 1;
SET SQL_MODE = 'ANSI_QUOTES';
SELECT @@SQL_MODE;
SELECT 'Name', "Population" FROM `City` LIMIT 1;

Question 3:

CREATE TABLE select (id INT);

Answer 3:

CREATE TABLE select (id INT);

Question 4:

CREATE TABLE `select` (id INT);

Answer 4:

CREATE TABLE `select` (id INT);

Question 5:

CREATE TABLE 'select' (id INT);

Answer 5:

CREATE TABLE 'select' (id INT);

Question 6:

CREATE TABLE `select-me, please!` (id INT);

Answer 6:

CREATE TABLE `select-me, please!` (id INT);

Question 7:

CREATE TABLE `select.me.please` (id INT);

Answer 7:

CREATE TABLE `select.me.please` (id INT);

Question 8:

CREATE TABLE MD5 (id INT);

Answer 8:

CREATE TABLE MD5 (id INT);

Question 9:

CREATE TABLE `MD5()` (id INT);

Answer 9:

CREATE TABLE `MD5()` (id INT);

Question 10:

CREATE TABLE `MD5('Lennart')` (id INT);

Answer 10:

CREATE TABLE `MD5('Lennart')` (id INT);

Question 11:

CREATE TABLE `COUNT(*)` (id INT);

Answer 11:

CREATE TABLE `COUNT(*)` (id INT);

Question 12:

CREATE TABLE `0123456789` (id INT);

Answer 12:

CREATE TABLE `0123456789` (id INT);

Question 13:

CREATE DATABASE `0123456789`;

Answer 13:

CREATE DATABASE `0123456789`;

Question 14:

CREATE DATABASE CaseTest;
USE casetest;

USE casetest;

Answer 14:

USE CaseTest;
